<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<string_table>

	<string id="agr_diggers_start_dialog_0">
		<text>Tak? Co tu robisz?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_start_dialog_1">
		<text>Jestem tutaj dla twojego przywódcy. Mam dla niego ważne informacje.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_start_dialog_2">
		<text>Dobrze. Zostaw swoją broń i wejdź. Otrzymasz ją z powrotem, gdy wyjdziesz.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_start_dialog_3">
		<text>Pasuje mi.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_0">
		<text>Witaj. Mów, co masz na myśli.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_1">
		<text>Panowie, nie jestem nosicielem dobrych wiadomości. Najemnicy są w drodze, aby was złapać. Lepiej teraz się ukryjcie.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_2">
		<text>O co ci chodzi? Jakich najemników, i czego oni chcą? A ty kim właściwie jesteś?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_3">
		<text>Jestem zwykłym stalkerem. Słyszałem, że gdzieś na Agropromie jest kompleks naukowy i postanowiłem to sprawdzić. Po drodze podsłuchałem jakieś negocjacje, prawdopodobnie najemników. Ich celem wydaje się być znaleziona przez was walizka.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_4">
		<text>No nieźle... Ile ich jest? Co jeszcze wiesz? I jak udało ci się przechwycić te negocjacje, jeśli najemnicy są profesjonalistami w swojej dziedzinie, którzy prawie nigdy nie zostawiają śladów? I jeszcze nadawali na niezaszyfrowanej częstotliwości? Dla mnie, stalkerze, to wszystko brzmi trochę za dobrze.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_5">
		<text>Nie mam powodu, by cię okłamywać. Nie wiem, dlaczego działali na tej częstotliwości; prawdopodobnie się spieszyli. Były tylko dwie grupy, prawdopodobnie trzy do czterech mężczyzn każda. Będą tu w ciągu godziny lub krócej.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_6">
		<text>Cholera. Jeszcze nigdy nie byłem tak głęboko w gównie... Wiesz, kto ich zatrudnia?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_7">
		<text>Nie. Omawiali tylko swój cel. Wasza ekipa nie podzieliła się informacjami z nikim, prawda?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_8">
		<text>Nie. Moi ludzie nie obgadywaliby tego na prawo i lewo. Wydaje mi się, że to ci drańskie separatyści od nas - mieliśmy z nimi poważne nieporozumienia. Interesuje mnie tożsamość zleceniodawcy... Może to nasi byli "przyjaciele" zlecił na nas ten atak i to oni mogli podzielić się informacjami, stąd nagle najemnicy z nieznanym zleceniodawcą.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_9">
		<text>Nie interesuje mnie zleceniodawca. Przyszedłem tutaj tylko, aby cię ostrzec, i zasługuję na jakąś nagrodę za to. Będę się trzymał z dala stąd, bo nie szukam kłopotów z najemnikami.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_10">
		<text>Tak, masz rację. Teraz wyjdź. Muszę omówić kilka szczegółów z moim towarzyszem.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_leader_dialog_11">
		<text>Do widzenia.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_0">
		<text>O, to znowu ty. Czego potrzebujesz?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_1">
		<text>Hej, co ty tu robisz? Twoi ludzie są tam rozrywani na strzępy!</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_2">
		<text>Moi chłopcy poradzą sobie świetnie. Są doświadczeni!</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_3">
		<text>Dziesięciu "doświadczonych" mężczyzn przeciwko plutonowi najemników? Tak, jasne.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_4">
		<text>Masz coś lepszego? Nie możemy też opuścić obozu - zastrzelą nas w plecy i nazwą to dniem.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_5">
		<text>Chodź ze mną. Obejdziemy ich i pomożemy twoim chłopcom zyskać przewagę.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_6">
		<text>Nie mogę. Moim zadaniem jest tu zostać!</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_7">
		<text>To siedź tutaj, ty śliski szczurze. Pójdę pomóc twoim ludziom. Nie znoszę twojego rodzaju...</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_8">
		<text>Dobrze, do cholery</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_9">
		<text>Oto plan: ty idziesz na dół, a ja wchodzę na dach. Będę cię osłaniał z góry, ok?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_10">
		<text>Dobry pomysł. Lecę!</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_volodya_dialog_11">
		<text>Chodźmy!</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_leader_0">
		<text>Stalkerze, po upadku nas nie zostało wielu. Pomożesz? Twoja nagroda będzie hojna!</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_leader_1_1">
		<text>Nie, dzięki. Pójdę swoją drogą. Chciałbym uniknąć problemów i utrzymać dobre stosunki z obiema stronami.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_leader_1_2">
		<text>A, do diabła. Pomogę! [...]</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_leader_2">
		<text>W porządku, koleś, rób swoje. Miło z twojej strony, że nas ostrzegłeś. Powodzenia.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_leader_3">
		<text>Życzę ci wszystkiego najlepszego.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_0">
		<text>Dzięki za ostrzeżenie, stalkerze. Byłoby świetnie, gdybyś też pomógł z najemnikami!</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_1_1">
		<text>Nie, dzięki. Pójdę swoją drogą. Chciałbym uniknąć problemów i utrzymać dobre stosunki z obiema stronami.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_1_2">
		<text>W porządku, pomogę ci. [...]</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_2">
		<text>W porządku, koleś, rób swoje. Miło z twojej strony, że nas ostrzegłeś. Powodzenia.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_dialog_final_volodya_3">
		<text>Tobie też.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_weapons_dialog_0">
		<text>Hej, nie zapomnij o swojej broni.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_weapons_dialog_1">
		<text>Dzięki.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_0">
		<text>Oto rzecz: widzieliśmy ciało leżące w owocowym punczu na dole. Można by go nawet nie nazwać ciałem; zostały tylko kości. Obok leży pistolet, wciąż w idealnym stanie. Zdobądź go dla nas, a potem idź swoją drogą. Spróbuj nas oszukać lub wróć bez niego, a będzie to twój ostatni oddech. Nie przeszkadzałoby nam, gdybyś kopnął w kalendarz tam na dole. Wszystko jasne?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_1">
		<text>Czy mogę po prostu zabrać swoją broń?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_2">
		<text>A może ty weźmiesz sobie spacer? Zrzucimy ci karabin i trochę amunicji, jak zejdziesz. Przestań się pocić - tam na dole jest czysto.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_start_robbery_dialog_3">
		<text>Spadajcie.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_help_sos_dialog_0">
		<text>Tu!</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_help_sos_dialog_1">
		<text>Co się stało? Słyszałem sygnał SOS.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_help_sos_dialog_2">
		<text>Cześć, stalker. Nazywam się Red. Mój przyjaciel, jeśli mogę go tak nazwać, potrzebuje pomocy. Poparzył nogi w owocowym punczu w tunelach i potrzebuje pomocy, żeby się stąd wydostać. Mógłbyś pomóc? Wynagrodzę ci to... Wszyscy mnie znają w Barze.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_help_sos_dialog_3">
		<text>Red? Wiele o tobie słyszałem. Jesteś jednym z nielicznych, który dotarł do centrum Strefy, prawda?</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_help_sos_dialog_4">
		<text>Tak jest. I nikomu nie polecam tam iść. Tak czy inaczej, zostało nam tylko kilka minut, jeśli jeszcze nie jest za późno. Idziesz ze mną?</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_help_sos_dialog_5_1">
		<text>Oczywiście. Jak to zrobimy?</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_help_sos_dialog_5_2">
		<text>Nie moja sprawa. Przepraszam.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_help_sos_dialog_6">
		<text>Jak zwykle, w tunelach jest mnóstwo stworzeń, więc będziemy ostrożnie podążać do niego i udzielić pomocy. Potem ty nas osłaniasz, a ja zabiorę mojego przyjaciela do lekarza.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_help_sos_dialog_7">
		<text>Rozumiem. Chodźmy.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_0">
		<text>Więc, Olesza, masz to, co uzgodniliśmy?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_1">
		<text>Proszę. Mam nadzieję, że się na tym zadławisz.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_2">
		<text>Wpadłeś w anomalię czy coś?</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_3">
		<text>Jesteśmy kwita. Oddaj mi mój sprzęt, a ja odejdę, zgodnie z umową.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_4">
		<text>Spadaj, palancie. I nie pokazuj tu więcej swojej mordy.</text>
	</string>

	<string id="agr_diggers_final_robbery_dialog_5">
		<text>Skurwysyny.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_0">
		<text>Stop! Wejście tylko z przepustką!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_1_1">
		<text>Potrzebuję Dubinina. Obiecał mi pracę, gdy spotkaliśmy się w Ciemnej Dolinie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_1_2">
		<text>Potrzebuję Dubinina. Mam dla niego ważne wiadomości.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_2_1">
		<text>Aha, kolejny rekrut. Rozumiem, rozumiem... Tak czy inaczej, bez przepustki nie wejdziesz do obiektu. Powiem mu, że tu jesteś, i jeśli uzna to za stosowne, to wyjdzie. Tymczasem idź sobie. Nie przeszkadzaj nam.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_2_2">
		<text>I co? Myślisz, że przez to cię przepuszczę? Dawaj przepustkę.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_3_1">
		<text>Mam ją.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_3_2">
		<text>Nie mam.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_4">
		<text>To spadaj stąd!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_5">
		<text>Co ja mam robić? Jak zdobyć przepustkę?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_6">
		<text>Nie mój problem. Oczywiście, mógłbym iść powiedzieć Dubininowi, że ma gości, ale to oznacza opuszczenie mojego posterunku, wchodzenie po schodach... rozmawianie z ludźmi, co jest jeszcze gorsze... i nie mam na to siły. Dają nam jedzenie trzeciej klasy i to po prostu nie wystarcza. Powiedz mi, dlaczego miałbym się wysilać dla jakiegoś stalkera?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_7_1">
		<text>Rozumiem. No cóż, mam trochę jedzenia.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_7_2">
		<text>Przyniosę ci jedzenie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_8_1">
		<text>Teraz to co innego. Dobrze, poczekaj tutaj... jeśli zdecyduje się dla ciebie wyjść, oczywiście. Po prostu stój i nie mieszaj.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_8_2">
		<text>Idź. Porozmawiamy później!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_9_1">
		<text>Dobrze.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_9_2">
		<text>Umowa stoi.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_10">
		<text>Odchodzę.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_two_2">
		<text>Teraz to co innego. Dobrze, poczekaj tutaj... jeśli Dubinin zdecyduje się dla ciebie wyjść, oczywiście. Po prostu stój i nie mieszaj.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_first_dialog_two_3">
		<text>Dobrze.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_0">
		<text>Co, nie wpuszczają cię?</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_1">
		<text>Tak, nie ma wejścia bez przepustki. Widzę, że masz jedną?</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_2">
		<text>Mam. Pracuję z naukowcami, gdy mam na to ochotę.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_3">
		<text>Jak tam jest?</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_4">
		<text>Jest ok. Zadania nie zawsze są dobrze płatne, ale też nie są zbyt trudne, zazwyczaj chodzi o przynoszenie tanich artefaktów lub kopyt mutantów... Nawet wojsko nie rusza cię, gdy masz przepustkę, co jest plusem.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_5">
		<text>Jak mogę zdobyć taką przepustkę?</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_6">
		<text>No cóż, musisz dać naukowcom dobry pokaz: najpierw pozbywasz się detektora i śrub, wchodzisz prosto między Wirówki, a potem... Zobacz na twoją minę - żartuję! Dostałem moją w Barze, negocjując z pijanym naukowcem. Powiedziałem mu, że widziałem czerwony Kawałek Mięsa na fabryce w Rostoku, ale nie mogłem do niego dotrzeć z powodu anomalii. To były oczywiście bzdury, ale on się na to złapał i poprosił mnie, żebym zabrał go tam; obiecał mi przepustkę, naukowe apteczki i wszelkiego rodzaju detektory. Zgłosiłem się tylko dla przepustki.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_7">
		<text>Zabrałeś go tam?</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_8">
		<text>Tak, zabrałem. Jak mówiłem, nie było tam czerwonego Kawałka Mięsa. Powiedziałem mu: "No cóż, przepraszam. Bandyci musieli go porwać - zatrzymali się niedaleko stąd na odpoczynek." Zasmucił się, ale dostałem przepustkę, a teraz mogę wejść do obiektu i przynosić im różne rzeczy. Oczywiście, nie wpuszczają mnie do budynku, ale odwiedzam jednego gościa, który może cię załatwić pracą z wolnymi stalkerami. Powinieneś go poszukać, bo do środka nie wpuszczają każdego.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_9">
		<text>Dzięki za informacje.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_10">
		<text>Hej, jak będziesz w Barze, wpadnij do mnie. Widzę, że nie brakuje ci sprzętu. Mógłbyś dołączyć do naszej drużyny - pracujemy dla Barmana. Praca nie jest tak łatwa, jak to, co dają naukowcy, ale płaca też rośnie. Pomyśl o tym.</text>
	</string>

	<string id="agr_stalker_perch_start_dialog_11">
		<text>Dobrze. Będę o tym pamiętać.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_0_1">
		<text>O, mój stary znajomy! Cześć! Co cię tu sprowadza? Zaakceptowałeś moją propozycję współpracy?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_0_2">
		<text>O, mój stary znajomy! Cześć! Co cię tu sprowadza?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_1_1">
		<text>Omówimy to później. Gamzat ze Śmietniska przysłał mnie. Poprosił, żebym dał ci te papiery.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_1_2">
		<text>Omówimy to później. Gamzat ze Śmietniska przysłał mnie i poprosił, żebym dał ci te papiery. Ponieważ nie miałem czasu w Ciemnej Dolinie, jestem też tu, żeby zwrócić ci urządzenie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_2_1">
		<text>Och, tak szybko! On ma się dobrze. Skoro powierzył ci dostarczenie dokumentów, zakładam, że już wiesz o naszym wspólnym interesie? Zdajesz sobie sprawę, że to pozostaje ściśle między nami?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_2_2">
		<text>Dziękuję za zwrócenie naszego sprzętu! Gamzat ma się dobrze. Skoro powierzył ci dostarczenie dokumentów, zakładam, że już wiesz o naszym wspólnym interesie? Zdajesz sobie sprawę, że to pozostaje ściśle między nami?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_3">
		<text>Tak, rozumiem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_4">
		<text>Dlaczego profesor Gamzatow nie ostrzegł nas, że wyśle cię, aby przekazać badania?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_5">
		<text>Złe wieści, boję się: nie żyje.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_6">
		<text>Gamzatow, nie żyje? Jak? Co się stało?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_7">
		<text>Testowaliśmy jego teorię na temat uspokajania mutantów za pomocą przemienionych artefaktów. Wszystko szło zgodnie z planem, aż artefakt dosłownie rozpuścił się w moich rękach.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_8">
		<text>Boże. To... bardzo złe wieści dla nas wszystkich. Naprawdę, był cennym asystentem... i dobrym przyjacielem. Trudno uwierzyć, że wszystko potoczyło się w ten sposób, a teraz całe badania w tej dziedzinie stoją przed wielkim ryzykiem. Nikt nie znał się na tym lepiej niż Gamzatow. Mam nadzieję, że te dokumenty dostarczą użytecznych spostrzeżeń i że jego śmierć nie była na próżno.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_9">
		<text>Dzielę twój smutek. Dobry człowiek z szlachetnym celem... Ciekawe, jak sobie poradzą teraz bez lekarza.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_10">
		<text>Wiesz, mógłbym ci w tym pomóc. Sądzę, że stalkerzy byliby ci wdzięczni, gdybyś przyprowadził im nowego lekarza.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_11">
		<text>Jak?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_12">
		<text>Jeden z naszych pracowników został niedawno wyrzucony z obiektu. Może być niechlujem, ale dobrze zna się na medycynie... przynajmniej wie, jak opatrywać rany po kłach dzika. Jest jednak jeden problem...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_13">
		<text>Jaki problem?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_14">
		<text>Zaczął pić. Po zwolnieniu wydał całą swoją wypłatę na alkohol. Spał obok ogrodzenia otaczającego obiekt, błagając nas, abyśmy go przyjęli z powrotem i wywołując zamieszanie, aż ochrona go wywiozła. Co za szkoda... Jego wątroba za tydzień lub dwa zawiedzie, jeśli będzie kontynuował w ten sposób. Powinieneś z nim porozmawiać - nie chce nas słuchać, swoich byłych kolegów, ale z tobą to inna historia. Może uda ci się przekonać go do opamiętania i pójścia do bazy stalkerów, jak kiedyś zrobił Gamzat.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_15">
		<text>Tak, lekarz jest niezbędny. Jakiś czas temu zraniłem sobie ramię i byłoby krucho bez doktora. Jak on ma na imię i gdzie go znajdę?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_16">
		<text>Aleksander Kireyev. Nie wiem, gdzie jest, ale ostatnio widziano go na południowy zachód. Poszukaj tam.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_17">
		<text>Spróbuję.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_18">
		<text>Tymczasem postaram się przeanalizować notatki Gamzatowa. Jesteś jednym z niewielu, którzy wiedzą o naszych badaniach, i mam nadzieję, że będziemy kontynuować naszą współpracę. Mogę na ciebie liczyć? Oczywiście, zostaniesz opłacony.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_19">
		<text>Powiedziałbym, że tak.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_20">
		<text>Świetnie. W takim razie skontaktuję się z tobą, gdy będziemy mieli wyniki.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_dialog_21">
		<text>Do następnego razu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_0">
		<text>Hę?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_1">
		<text>Alex, no dalej, wstawaj!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_2">
		<text>Co... hic! chcesz... hic! od mnie? Kim ty w ogóle jesteś, co? Spadaj stąd.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_3">
		<text>Wybrałeś sobie dobre miejsce do spania...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_4">
		<text>Co chcesz? Spadaj!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_5">
		<text>Więc będziesz tu leżał, aż twoja wątroba zawiedzie?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_6">
		<text>Zastrzelę cię, słyszysz? Czego ode mnie chcesz? Co cię to obchodzi?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_7">
		<text>Chcę, żebyś przestał zakopywać swoją cenną wiedzę litrami wódki. Tak, zostałeś wyrzucony, ale ludzie wciąż cię potrzebują. Nie naukowcy, ale zwykli stalkerzy potrzebujący pomocy medycznej. Jedźmy do obozu, żebyś mógł się przespać i zacząć tam pracować.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_8">
		<text>Nie mam już nic do roboty... Czuję się tu dobrze. Powiedziałem wynoś się stąd! Uderzę cię w twarz moją bronią!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_9">
		<text>Co powiesz na drinka?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_10">
		<text>Dlaczego po prostu tego nie powiedziałeś? Zamiast przychodzić tutaj i wchodzić mi w skórę... No już, lej!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_11">
		<text>Do dna!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_12">
		<text>Więc... jak mam cię nazywać?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_13">
		<text>Topór!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_14">
		<text>Jak masz na imię?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_15">
		<text>Przykro mi, ale nie życzę sobie śmierci. Zachowam swoje imię dla siebie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_16">
		<text>Dlaczego? Nalej!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_17">
		<text>Na zdrowie! Bo tak tu jest. Żadnych prawdziwych imion w Strefie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_18">
		<text>Ach, wy stalkerzy i wasze niepisane zasady... Nigdy nie wychodziłem daleko poza bazę, więc nie wiedziałem. Przepraszam. Jestem Alex! Sanya!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_19">
		<text>Sanya, o co chodzi z tym piciem do grobu?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_20">
		<text>Co do cholery mam zrobić? Wyrzucili mnie z bazy za nic. To nie moja wina, że sprzęt się zepsuł, ale nie ma mowy, żeby im to wbić do głowy!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_21">
		<text>Nie pozwolą ci teraz wrócić?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_22">
		<text>Już próbowałem. Nie pozwolą.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_23">
		<text>Jak "próbowali"? Protestując przed ogrodzeniem, śpiąc z butelką w ręku?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_24">
		<text>Nie naciskaj, dobrze? Próbowałem i nie chcą mnie wpuścić z powrotem. Ten sprzęt miał poważną usterkę... Nalej! Muszę wypić więcej!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_25">
		<text>Uff... Naprawdę to czuję.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_26">
		<text>Czuję to od tygodnia i nie pozwala mi odejść. To jest sposób na życie!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_27">
		<text>Myślisz? Chcesz pić pod drzewem i spać z gnijącymi świniami? Po to studiowałeś i w to włożyłeś swoją duszę?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_28">
		<text>Co innego mi pozostało? Nalej, do cholery. Dlaczego moja szklanka jest pusta?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_29">
		<text>Proponuję... hik... przenieść się do obozu stalkerów. Potrzebują tam medyka. Możesz pomóc ludziom.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_30">
		<text>A co z Gamzatem?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_31">
		<text>Zniknął...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_32">
		<text>Ja będę... Wypijmy za jego pamięć!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_33">
		<text>Wypijmy! I za twoją, jeśli nie odstawisz butelki!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_34">
		<text>Szczerze mówiąc, nie obchodzi mnie to. Zawsze chciałem być w Strefie, w tej konkretnej placówce - nie tej starej w Jantarze - i dostałem to, czego chciałem. I zostałem wyrzucony po sześciu miesiącach. Ale ze mnie głupek, nie? Nalej, powiedziałem!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_35">
		<text>To na pewno trafiło w punkt. Phew! Uwierz mi na słowo i idź do stalkerów. Przydasz się ludziom i może wrócisz do placówki, jeśli udowodnisz, że potrafisz nad sobą panować.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_36">
		<text>Nie wiem...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_37">
		<text>Jak to nie wiesz? Na twoim miejscu zrobiłbym to w tej chwili! Możesz siedzieć i zabijać, podczas gdy my, stalkerzy, nurkujemy w wilgotnych tunelach pod ziemią lub zajmujemy się tymi przeklętymi mutantami! Wałęsałem się po Kordonie, zarabiając kawałek po kawałku. Kiedy postanowiłem udać się do centrum, wszystko się zmieniło. Na co ja się wtedy natknąłem! Masz pojęcie, jakie gówno mieszka w Mrocznej Dolinie? Psychiczne stworzenia, które wbijają ci się w głowę do tego stopnia, że przestajesz postrzegać rzeczywistość. A co do duchów? Są prawdziwe. Nie mam pojęcia, czym są, ale widziałem to wszystko na własne oczy! A to nawet nie jest centrum Strefy... Rzeczy, które się tu dzieją, są bardzo realne! Nalewaj!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_38">
		<text>Tak... Pech dla stalkerów!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_39">
		<text>Mimo wszystko, to jest życie, którego chcę. Społeczeństwo wokół mnie przyprawia mnie o mdłości. Lepiej być tutaj z psychicznymi istotami i duchami! Do pełna!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_40">
		<text>Na zdrowie!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_41">
		<text>Zaczynam ci zazdrościć! To znaczy, spójrz na mnie: kto mnie potrzebuje? Gdzie ktoś mnie chce? Nigdzie! Ci naciągacze potrzebują mnie tylko jako chłopca na posyłki, jako mięso armatnie dla ich wielkiego biznesu. Jasne, płacą, ale to prawie nic. Ty, z drugiej strony, możesz przydać się stalkerom, pomóc im przeżyć kolejny dzień. Nalej!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_42">
		<text>Może masz rację... Prześpię się i z samego rana pójdę do stalkerów.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_43">
		<text>To jest duch! Sprawdzę później, jak się zadomowiłeś. Jesteś dobrym facetem, Sanya! Jeszcze jedno dla ciebie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_44">
		<text>Wyglądasz na wykończonego, kolego. Wszystko w porządku?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_45">
		<text>Bardzo dobrze... beknięcie... hic...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_drunk_medic_start_dialog_46">
		<text>Wpadnę później, Sanya.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_0">
		<text>Dzień dobry. Nie wyglądasz najlepiej.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_1">
		<text>To wszystko wina Kirejewa. Musiałem przyłączyć się do jego picia, żeby wbić mu to do głowy...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_2">
		<text>Udało ci się go przekonać?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_3">
		<text>Mam nadzieję. Rano go nie było. Albo jest w obozie prześladowców, albo poszedł po kolejną butelkę. Mam nadzieję, że to pierwsze... Masz coś do omówienia ze mną?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_4">
		<text>Mam. Przestudiowałem notatki Gamzatova i doszedłem do pewnych wniosków. Ponieważ niewiele osób wie o naszym eksperymencie, chciałbym najpierw zapytać: czy chcesz kontynuować współpracę ze mną? Jeśli się zgodzisz, obiecuję ci przepustkę do placówki i godną zapłatę.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_5">
		<text>Jasne, mogę spróbować.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_6">
		<text>W takim razie chciałbym, aby wszystko, co sobie powiemy, pozostało ściśle poufne. Mogę na ciebie liczyć?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_7">
		<text>Możesz.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_8">
		<text>Więc słuchaj. Postaram się nie wdawać w szczegóły i przedstawić wszystko tak prosto, jak to tylko możliwe.\n \n Gamzatov i ja od pewnego czasu zajmujemy się eksperymentami z transmutacją artefaktów. Dzięki hybrydyzacji wykazują one unikalne właściwości... oczywiście pod warunkiem, że wszystko zostało wykonane poprawnie. Czasami udawało nam się poprawić właściwości artefaktu, a czasami nawet nadać mu nowe cechy. Ponadto Gamzatov był pewien, że artefakty są w stanie wpływać nie tylko na ludzi, ale także na mutanty. Zaczął przeprowadzać własne eksperymenty dopiero po tym, jak nasza gałąź badawcza została zamknięta.\n \nNotatki, które mi przyniosłeś, potwierdziły, że próbował spłodzić wybrane artefakty Duszy i Kamiennego Kwiatu. Dało nam to dość specyficzne wyniki, jak mogłeś zauważyć: w pobliżu artefaktu mutanci uspokajają się. Czy zdajesz sobie sprawę z wagi tego odkrycia? Jednak z jakiegoś powodu takie formacje artefaktów działają tylko przez ograniczony czas.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_9">
		<text>Co w takim razie robimy?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_10">
		<text>Dokonałem pewnych obliczeń zgodnie z notatkami i odkryłem, że jest to z natury zależne od siły anomalii, w których zachodzi transmutacja. Na Śmieciach nie są one tak silne, jak byśmy chcieli, więc selekcja nie była do końca udana. Naszym zadaniem jest znalezienie pola anomalii wystarczająco silnego i skoncentrowanego, aby uzyskać lepszy wynik.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_11">
		<text>Co będzie potrzebne?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_12">
		<text>Niestety, nie wiem, gdzie można znaleźć takie pole anomalii, ale wiem, od czego zacząć poszukiwania: grupa wojskowych stalkerów niedawno wróciła z okolic Novoshepelychi i zgłosiła anomalną aktywność po ostatniej emisji. Jestem pewien, że transmutację można przeprowadzić w najpotężniejszym z tych pól. Czy jesteście gotowi tam odlecieć?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_13">
		<text>Novoshepelychi? Nigdy tam nie byłem. Mógłbyś wyjaśnić, co muszę zrobić?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_14">
		<text>Twoim zadaniem jest dotrzeć na miejsce i umieścić pięć skanerów wzdłuż określonego obwodu. Za ich pomocą określimy strefę o najwyższym poziomie anomalnej aktywności. Następnie przeprowadzisz transmutację. To bardzo proste - dam ci małą instrukcję techniczną.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_15">
		<text>Myślę, że rozumiem. Coś jeszcze?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_16">
		<text>Tak. Przeprowadziłem selekcję artefaktów Duszy i Kamiennego Kwiatu w polu anomalii na pobliskim bagnie. Artefakt powinien być już przekształcony. Udaj się na bagna razem z moim asystentem i spróbuj go wydobyć.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_17">
		<text>Zatrzymaj swojego asystenta. Ja poradzę sobie sam.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_18">
		<text>Pole anomalii na bagnach jest bardzo niebezpieczne - pomoże, jeśli pójdziecie razem. Po odzyskaniu artefaktu wróć do placówki. Znajdziesz mnie na zewnątrz. Oto przepustka i dodatek na zagospodarowanie. Powodzenia!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_second_dialog_19">
		<text>Dziękuję.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_0">
		<text>Witam. Gotowy na odzyskanie artefaktu?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_1_1">
		<text>Tak. Jaki jest plan?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_1_2">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_2">
		<text>Sądzę, że profesor Dubinin mówił już o obfitości anomalii w tym obszarze. Z pomocą urządzenia do wykrywania anomalii będę w stanie obliczyć bezpieczną drogę do artefaktu. Potem wszystko zależy od ciebie. Jasne?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_start_dialog_3">
		<text>Jasne.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_0">
		<text>Uff!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_1">
		<text>Jak się masz? Wszystko w porządku?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_2">
		<text>Tak. Cholera... Co oni... Dlaczego to zrobili?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_3">
		<text>To jest Strefa. Niektórzy tutaj umarliby, żeby dostać w swoje ręce zwykłą meduzę, a za ten artefakt... sprzedaliby duszę diabłu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_4">
		<text>Strzelali do nas bez ostrzeżenia!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_5">
		<text>Musieli się przestraszyć. Nie martw się - to już za nami.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_6">
		<text>Nie sądziłem, że będę musiał użyć tego pistoletu. Dostałem go wieki temu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_7">
		<text>Pierwszy raz w akcji? Gratulacje!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_8">
		<text>Uhuh. Dzięki.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_9">
		<text>Jak zdobędziemy artefakt? Wygląda na to, że jednemu się nie udało.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_10">
		<text>Dlatego poszedłem z tobą. Postaram się teraz zlokalizować bezpieczny punkt, z którego będziecie mogli ruszyć w kierunku anomalii.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_second_dialog_11">
		<text>W porządku.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_0">
		<text>Cholera!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_1">
		<text>Co się stało?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_2">
		<text>Spójrz na to! Widzisz to? Kula! Jak to się stało?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_3">
		<text>Nie ma mowy. Urządzenie uratowało ci życie!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_4">
		<text>Tak. Szczęściarz ze mnie... To jednak doda poziom złożoności w dotarciu do artefaktu. W tej chwili nie mamy innego urządzenia.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_5">
		<text>Niczego nie obiecuję, ale spróbuję dostać się do anomalii. Mam pewne doświadczenie i dzięki Bogu było ono pozytywne.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_6">
		<text>Mogę tylko trzymać za ciebie kciuki stąd, z brzegu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_third_dialog_7">
		<text>Zróbmy to.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_0">
		<text>Co za wyczyn! Przypadkowo odzyskałeś artefakt bez żadnych urządzeń!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_1">
		<text>Przyznam, że sam jestem zaskoczony.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_2">
		<text>W każdej sytuacji musiałbyś działać sam. Mój sprzęt oberwał podczas wymiany ognia.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_3">
		<text>Zdarza się. Wracamy do bazy?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_4">
		<text>Ty idź, a ja cię dogonię. Nie jestem tak zwinny jak ty.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_reversed_dialog_5">
		<text>W takim razie później.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_wait_artefact_dialog_0">
		<text>Spróbuj odzyskać artefakt!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_wait_artefact_dialog_1">
		<text>Coś wymyślę.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_0">
		<text>Wisiałeś na włosku! Anomalia aktywowała się kilka razy, a ja prawie wyskoczyłem ze skóry!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_1">
		<text>Spokojnie. Miałem do czynienia z trudniejszymi artefaktami niż ten.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_2">
		<text>Potem możemy wrócić do placówki. Idziemy?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_assistant_four_dialog_3">
		<text>Chodźmy.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_0">
		<text>Wróciłeś! Jak poszło?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_1_1">
		<text>Musieliśmy wejść w ciemno. Twoje urządzenie dostało kulkę i przestało działać.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_1_2">
		<text>Musieliśmy wejść w ciemno.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_2">
		<text>Co się stało? Czy Karawajew żyje?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_3_1">
		<text>Żyje. Mamy szczęście, że kula trafiła w urządzenie, bo inaczej... Sam go zapytaj, co się stało.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_3_2">
		<text>Żyje. Mamy szczęście, że kula nie trafiła w głowę, bo inaczej... Sam go zapytaj, co się stało.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_4">
		<text>Odzyskałeś artefakt?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_5">
		<text>Tak, mam go.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_6">
		<text>To dobrze. To znaczy, że prawie wszystko zrobione. Musimy tylko znaleźć i odzyskać jeszcze jeden artefakt, a potem możemy rozpocząć poszukiwania anomalnej strefy.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_7">
		<text>Jakiego artefaktu?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_8">
		<text>"Betonowy wiór". Bardzo rzadki okaz, ale wiem, gdzie ostatnio go widziano. Tak się składa, że znajduje się w Novoshepelychi, w opuszczonej bazie wojskowej. Jeśli nikt jeszcze go nie zabrał, powinien tam być. Gdy znajdziesz izolator, będziesz musiał zainstalować pięć skanerów w miejscach zaznaczonych na mapie. Następnie prześlę ci lokalizację strefy o największej aktywności anomalnej - to tam przeprowadzisz transmutację "Betonowego Chipa" i "Gwiezdnej Borty".</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_9">
		<text>Starwort?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_10">
		<text>Moja nazwa dla artefaktu, który znalazłeś na bagnach. Nie przejmuj się tym - to tylko tytuł roboczy.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_11">
		<text>Ok, wydaje się wystarczająco jasne. Mam nadzieję, że skanery nie są ciężkie?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_12">
		<text>Oczywiście, że nie. Nie cięższe niż telefon komórkowy. Nie wierzę, że się zmęczysz... heh.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_13">
		<text>To załatwia sprawę. Mogę iść?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_14">
		<text>Tak. Tu są skanery i dodatkowa suma. I pamiętaj: nie mów nikomu o celu swojej wizyty w Novoshepelychi. Wiemy o kilku oddziałach stalkerów w okolicy wioski i lepiej, żeby o niczym nie wiedzieli. Oficjalnie rzecz biorąc, pojechałeś szukać artefaktów oznaczonych na liście ode mnie. Zrozumiano?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_15">
		<text>Tak, oczywiście.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_16">
		<text>W takim razie czekam na wiadomość w najbliższym czasie. Powodzenia!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_task_third_dialog_17">
		<text>Dziękuję. Mam nadzieję, że wkrótce znów się spotkamy.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_0">
		<text>Mam kilka pytań.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_1">
		<text>Oczywiście. Pytaj.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_1">
		<text>Dlaczego badania zostały przerwane?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_2">
		<text>Czy możesz mi powiedzieć coś więcej o placówce naukowej?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_3">
		<text>Co się stało z twoimi asystentami na Jantarze?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_4">
		<text>Dlaczego stalkerzy nie mają wstępu do głównego budynku?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_5">
		<text>Podczas pobytu w Kordonie wraz z kilkoma stalkerami natknęliśmy się na dziwne ciało, które wabiło ofiary i naśladowało głosy stalkerów. Brzmi to jakoś znajomo?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_6">
		<text>Dlaczego sprzedawałeś substancje psychotropowe bandytom?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_7">
		<text>Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_2_8">
		<text>Chciałbym dowiedzieć się czegoś o podziemiach Agropromu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_1">
		<text>Niestety, nasze finansowanie jest niestabilne, a nasi przełożeni oczekują natychmiastowych rezultatów. Nasze badania miały ogromny potencjał, ale przed nami było jeszcze wiele pracy. Ale nie tylko: nauka to nie tylko formuły, ale także eksperymenty metodą prób i błędów. Mówiąc luźno, nie mieliśmy wystarczających zapasów... artefaktów. Szef działu naukowego stwierdził, że marnujemy cenne zasoby bez widocznych rezultatów i zamknął naszą pracę. Jednak kilku innych asystentów i ja, w tym Gamzatov - niech jego dusza spoczywa w pokoju - z pasją kontynuowaliśmy projekt i nigdy go nie porzuciliśmy.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_2">
		<text>Obiekt powstał rok temu; decyzja, która moim zdaniem była od dawna należna. Strefa ma swój udział w mobilnych stacjach, ale wszystkie znajdują się w trudnych obszarach, gdzie żaden zwykły naukowiec nigdy by się nie udał, niezależnie od wynagrodzenia. Tylko gorliwi naukowcy, którzy zrobiliby wszystko w imię odkryć, pracowaliby tam - nawet wśród brudnych, pełnych nurkowania bagien. Nie bez znaczenia jest również fakt, że zwykli naukowcy przyzwyczajeni do pracy w spokojnych i komfortowych warunkach, do czego ten kompleks nadaje się idealnie: jego lokalizacja jest najbardziej korzystna dla naszej pracy, będąc częścią Strefy, ale nie w jej centrum, a tym samym dając nam bezpieczniejsze środowisko pracy do badań. Dzięki dodatkowemu finansowaniu zatrudniono nowych pracowników i otwarto nowe obszary badań; część tego nowego personelu obejmowała mnie, Gamzatova i wielu innych. Dodatkowo, sytuacja w Yantar przybrała ostatnio nieprzyjemny obrót: jezioro przelało się przez brzegi, bunkier został zalany, a mutanty wlały się do środka. Okolica z dnia na dzień zamieniła się w martwą strefę, czyniąc to miejsce bez wątpienia naukowym centrum Strefy.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_3">
		<text>Zginęli. Szczerze mówiąc, nie znam szczegółów, ale od tamtej pory ich nie spotkałem. To tajne informacje. W tych czasach stalkerzy całkowicie unikają Jantaru - to miejsce kryje w sobie tylko śmierć i nic więcej.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_4">
		<text>A co ty o tym myślisz? Prowadzimy tam tajne badania i jak najmniej osób powinno o nich wiedzieć. Dlatego dostęp do głównego budynku jest ograniczony do osób ze specjalnymi przepustkami, których wynajęci stalkerzy nie posiadają.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_5">
		<text>Słyszałem wiele, ale niestety brakuje nam szczegółowych informacji. Wielu uważa to za część licznych opowieści ze Strefy przy ognisku. Chyba nie jestem odpowiednią osobą, by o to pytać, ale słyszałem, że bagna są domem dla Bagiennego Doktora, który leczy stalkerów, a nawet mutanty. Może on mógłby rzucić światło na twoje pytanie?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_6">
		<text>Nie przepadam za takimi osobnikami, jeśli w ogóle można ich tak nazwać, ale badania mają pierwszeństwo przed zasadami. Bardzo potrzebuję środków finansowych, aby nasza praca mogła się rozwijać.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_7">
		<text>Teraz, jak widać, jest to pełnoprawny kompleks naukowy ze wszystkim, co niezbędne do badania tak interesującego, że tak powiem, miejsca. Przynajmniej na tyle, na ile pozwala nasz budżet i obecne warunki geograficzne. Czy wiedziałeś, że był tu wcześniej, jeszcze za czasów Związku Radzieckiego? A teraz słuchaj, skoro pytasz. Dam ci lekcję historii, że tak powiem. Centralny budynek instytutu został zbudowany w latach siedemdziesiątych, kiedy Prypeć była jeszcze w budowie. Był to duży kompleks medyczny znany jako Instytut Badawczy Medpribor. Zgodnie z oficjalną, że tak powiem, wersją, miejsce to miało leczyć ludzi, badać choroby, przeprowadzać szczególnie skomplikowane operacje i prowadzić inne badania medyczne. Oczywiście nie szczędzono wydatków, sprowadzono wiele drogiego sprzętu i przyciągnięto wiele bystrych umysłów. Ale wiadomo, że wiele prawd zostało ukrytych przed ludźmi w czasach Związku Radzieckiego..... Dlatego jestem przekonany, że kompleks był oczywiście zorientowany na wojsko, co widać z zachowanych dokumentów i pozostałości infrastruktury. Jednak po katastrofie w Czarnobylu w 1986 r. miejsce to zmieniło swoje pierwotne przeznaczenie. Ludzie zostali ewakuowani i nie było już nikogo, kto mógłby ich leczyć. Następnie instytut badawczy zaczął badać i analizować wpływ promieniowania radioaktywnego na rośliny i glebę. Można powiedzieć, że chciano sprawdzić, jak promieniowanie wpływa na wzrost i rozwój upraw rolnych. Centralny kompleks zawierał obiekty administracyjne, stanowiska testowe, a nawet plantacje do uprawy roślin. Nawiasem mówiąc, mamy je teraz, jeśli zauważyłeś. Hołd dla tradycji radzieckiej nauki, że tak powiem. Ale inny budynek, kilka kilometrów dalej, był centralnym kompleksem załadunkowym. Tam przechowywano, a następnie transportowano różne ładunki i nawozy wzdłuż torów kolejowych. Niektóre pociągi były kierowane na wielką ziemię, a niektóre były wysyłane tunelami w kierunku podziemi Prypeci. Co z nimi zrobili, sam nie wiem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_3_8">
		<text>Zanim to miejsce stało się Strefą Wykluczenia, te podziemia służyły jako kolektory komunikacyjne. Służyły do dostarczania ciepła, elektryczności i innej komunikacji do obiektów, a także do odprowadzania ścieków z instytutu do najbliższego zbiornika wodnego. A teraz to miejsce jest opuszczone, wypełnione anomaliami i mutantami. To bardzo akceptowalne środowisko dla wszelkiego rodzaju lokalnych paskudztw. Szczerze mówiąc, my w kompleksie nie możemy być zadowoleni z faktu, że tuż obok znajduje się bogate źródło różnych biomateriałów i anomalnych formacji do badań. Ale nie każdy odważy się tam zejść. A mutanty i anomalie nie są głównym zagrożeniem. Moim zdaniem kolektory mogą się zawalić niemal w każdej chwili! W czasach radzieckich, chociaż budowali wszystko przez wieki, ale ten loch wiele wycierpiał! Kiedy ta baza była jeszcze zamieszkana przez przedstawicieli grupy Duty, oni i kilku najemników zalali większość kolektorów, aby powstrzymać ataki mutantów. Niektóre pomieszczenia są zalane do dziś. A kilka lat po powodzi wybuchła tu wojna! Nie wiem, ile granatów eksplodowało w środku i jak duże szkody mogły ponieść struktury lochów. Przewiduję więc, że za kilka lat na mapie Strefy nie będzie już takich miejsc jak Podziemia Agropromu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_4_1">
		<text>A jeśli zostaniesz zdemaskowany?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_5_1">
		<text>W najlepszym wypadku zostanę zwolniony. W najgorszym, stanę przed sądem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_6_1">
		<text>Jesteś gotów podjąć to ryzyko?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_7_1">
		<text>Od niedawna placówka naukowa stoi w miejscu. Nie dokonujemy już odkryć ani nie badamy tego, co powinniśmy. Nasz projekt jest wszystkim, co może odwrócić bieg wydarzeń i jestem gotów zaryzykować wszystko - łącznie z własnym życiem - aby osiągnąć rezultat.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_8_1">
		<text>Ale pracujesz za plecami swoich przełożonych. Dokąd zmierzasz ze swoim rozwojem?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_9_1">
		<text>Jak już wspomniałem, oczekują oni natychmiastowych rezultatów. Dlatego zlekceważą fakt, że pracujemy potajemnie. W każdym razie, to nie pierwszy raz, kiedy tak się dzieje.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_10">
		<text>Dzięki. To wszystko.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_secondary_dialogs_11">
		<text>Porozmawiamy innym razem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_0">
		<text>Witam.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_1">
		<text>Witam.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_2">
		<text>Co cię sprowadza?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_3">
		<text>Miło cię widzieć.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_dialog_4">
		<text>Jak się masz?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_close_post_dialog_0">
		<text>Stać! To jest wejście dla obsługi. Jeśli chcesz wejść, przejdź przez główne. Nie oczekuj wejścia bez przepustki.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_close_post_dialog_1">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_0">
		<text>A nie mówiłem? Bez przepustki nie ma wstępu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_1_1">
		<text>Wychodzę.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_1_2">
		<text>Mam przepustkę.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_2">
		<text>Rozumiem. Idź, ale trzymaj broń poza zasięgiem wzroku.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_second_dialog_3">
		<text>Dobra.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_wait_supplies_dialog_0">
		<text>Masz jedzenie?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_wait_supplies_dialog_1_1">
		<text>Smacznego.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_wait_supplies_dialog_1_2">
		<text>Zaraz wracam.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_0">
		<text>Do następnego razu, profesorze.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_1">
		<text>Trzymaj się.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_2">
		<text>Do widzenia, profesorze.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_3">
		<text>Idę.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_idle_actor_dialog_4">
		<text>Do zobaczenia.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_1">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_2">
		<text>Witaj, prześladowco.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_3">
		<text>Czego potrzebujesz, prześladowco?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_4">
		<text>Chodź tu. Mam sporo w sklepie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_idle_dialog_0_5">
		<text>Chcesz się wymienić?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_1">
		<text>Co zepsułeś tym razem?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_2">
		<text>Co tam masz, natręcie?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_3">
		<text>Cześć. Przyszedłeś naprawić zbroję?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_4">
		<text>Cześć, stary.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_technic_idle_dialog_0_5">
		<text>Witaj. Pokaż mi, co chcesz naprawić.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_1">
		<text>Słucham.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_2">
		<text>Mów.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_3">
		<text>Mów.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_4">
		<text>Masz coś do omówienia?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_idle_dialog_0_5">
		<text>Co masz?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_actor_with_colonel_idle_dialog_0_1">
		<text>Idę, pułkowniku.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_actor_with_colonel_idle_dialog_0_2">
		<text>Pozwoli pan odejść?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_actor_with_colonel_idle_dialog_0_3">
		<text>Już idę, jeśli pan pozwoli.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_0">
		<text>Halo.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_1">
		<text>Wzywałeś mnie?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_2">
		<text>Tak. Co słychać w ośrodku? Jak cię traktują?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_3">
		<text>Źle. O tym chciałeś ze mną porozmawiać?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_4">
		<text>Uważaj! Albo każę ci pilnować pól kukurydzy aż do wygaśnięcia kontraktu. Jeśli chcesz wyruszyć, to wyruszysz. Gotowy na tę misję?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_5">
		<text>Zawsze jestem gotowy.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_6">
		<text>Co, nie zapytasz, co bierzesz na siebie?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_7">
		<text>Jestem zmęczony oglądaniem tych samych twarzy. Podpisałem kontrakt na pracę w Strefie, a nie brukowanie ścieżek w Agropromie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_8">
		<text>Nawet ci nie powiem, że sam to na siebie sprowadziłeś. Dobrze o tym wiesz. Porozmawiaj z profesorem Volkovem, on ci wszystko powie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_yantar_dialog_9">
		<text>Zrozumiałem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_0">
		<text>Wiesz, co się stało miesiąc temu w Jantarze?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_1">
		<text>Wszyscy wiedzą. Miejsce jest zalane, naukowcy nie żyją.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_2">
		<text>Chcielibyśmy wierzyć, że ocaleli. Jeśli nie - drogi panie, mam nadzieję, że nie - to ich badania są dla nas niezwykle ważne. Musimy wydobyć wszystkie interesujące nas przedmioty z bunkra naukowego. Profesor Sacharow prowadził ostatnio dość interesujące badania i mam nadzieję, że ich wyniki nie zostały tam pozostawione... lub, co gorsza, w rękach stalkerów.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_3">
		<text>Jakie są nasze dokładne cele?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_4">
		<text>Zbadać sytuację, uratować ocalałych i odzyskać wyniki badań. Ważne jest również, abyśmy uzyskali pełny obraz tamtejszego incydentu; nic nie wiemy o tym, co się wydarzyło.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_5">
		<text>Zrozumiałem. Jakieś dodatkowe instrukcje?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_6">
		<text>Otrzymasz je w trakcie operacji. Postaramy się pozostać z wami w kontakcie. Na razie to wszystko.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_scientist_yantar_dialog_7">
		<text>Zrozumiałem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_0">
		<text>Wszystko jasne? Wyruszysz jutro o świcie, więc przygotuj swój oddział. Będziesz miał specjalny sprzęt dla tego... a także dodatkowego członka.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_1">
		<text>Po co jeszcze jeden? Nasza czwórka sobie poradzi. Kim w ogóle jest ten człowiek?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_2">
		<text>Dmytro Koval. Jest byłym stalkerem i wie dużo o formacjach anomalnych. Posiadanie specjalisty u boku nie zaszkodzi.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_3">
		<text>Koval? Wątpliwa osoba. Jestem pewien, że poradzimy sobie bez niego.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_4">
		<text>Odmawiam. Koval idzie z tobą i to jest ostateczne. Jeszcze jedno: wierzę, że rozumiesz, że nie natkniesz się na żadnych ocalałych. Skoncentruj się na znalezieniu danych naukowców i wycofaj się stamtąd.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_5">
		<text>Skąd wiemy, że nikt nie przeżył?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_6">
		<text>Złapaliśmy sygnał alarmowy, gdy tylko gówno uderzyło w wentylator. Wszystko ucichło i nikt nawet nie próbował nawiązać kontaktu radiowego. Wątpię, żeby komukolwiek się udało.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_7">
		<text>Zrozumiałem. Pozwolenie na zwolnienie, sir.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_8">
		<text>Zgoda, poruczniku.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_start_second_dialog_9">
		<text>Dziękuję. Odchodzę.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_0">
		<text>Hej, szefie!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_1">
		<text>Cześć. Widzę, że tu ćwiczycie? Dobra robota. Nie marnujecie czasu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_2">
		<text>Co innego mamy robić? Tutaj tracimy czas. W każdym razie, słyszałem, że pułkownik cię wołał? Naprawdę powierzyli nam coś więcej niż tylko pilnowanie ekspedycji?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_3">
		<text>Tak. Jutro rano lecimy nad jezioro Jantar. Tamtejszy mobilny bunkier został zalany, a naukowcy nie nawiązują kontaktu radiowego. Mówiono mi, że nie ma żadnych ocalałych, więc musimy skupić się na znalezieniu danych badawczych. Obudź Sky'ego, skończ trening i przygotuj sprzęt. Pójdę porozmawiać z innym naszym pasażerem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_4">
		<text>Kim jest?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_5_1">
		<text>Koval. Pułkownik nalegał, aby z nami poleciał, choć nie mam pojęcia, dlaczego. Pójdę sprawdzić, jaki to gość... brzmi na zbyt śliskiego dla mojego gustu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_5_2">
		<text>Koval. Pułkownik nalegał, aby z nami poleciał, choć nie mam pojęcia, dlaczego. Rozmawiałem z nim i jest naprawdę podejrzany...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_6">
		<text>Nie myśl o tym za dużo. Pójdziemy po nasz sprzęt.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_vuslich_before_sending_dialog_7">
		<text>No dalej.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_0">
		<text>O, hej.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_1">
		<text>Pułkownik ci nie powiedział? Jutro rano lecisz z moim oddziałem do Jantaru.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_2">
		<text>Powiedział mi.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_3">
		<text>Więc co ty tu do diabła robisz?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_4">
		<text>Jestem gotowy do lotu. Nie denerwuj się.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_5">
		<text>Pytanie pozostaje. Co tu robisz?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_6">
		<text>Co cię to obchodzi?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_7">
		<text>Od tego momentu jestem twoim dowódcą. Jeśli cię o coś pytam, odpowiadasz. Daję ci rozkaz, wykonujesz. Zrozumiałeś?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_8">
		<text>Zrozumiałeś, zrozumiałeś. Spokojnie, tylko chciałem się przespacerować. Jest jeszcze sporo czasu przed wylotem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_9">
		<text>Znasz nasz cel?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_10">
		<text>Pułkownik szybko mi to wyjaśnił.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_11">
		<text>Dobrze. Szczegóły omówimy w drodze do Jantaru. Przygotuj się i informuj mnie o każdym swoim ruchu. Chcesz się przespacerować lub załatwić, zgłaszasz mi to. Jasne?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_12">
		<text>Jasne, komandorze. Jasne.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_koval_before_sending_dialog_13">
		<text>Zobaczymy się przed świtem.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_0">
		<text>Dzień dobry! Dobrze spałeś?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_1">
		<text>Dzień dobry. Chyba tak... choć mam rozbitą głowę. Wygląda na to, że wczoraj dobrze się bawiliśmy.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_2">
		<text>Dobra zabawa, tak. Musiałem cię trzymać na smyczy, żebyś nie zdemolował całych koszar. Chłopaki z sąsiedniego pokoju nawet kilka razy przychodzili i prosili, żebyś się uspokoił.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_3">
		<text>Chłopie, jak pułkownik się dowie...</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_4">
		<text>Wpadł tu dziś rano i kazał ci się zgłosić w jego biurze, jak wstaniesz. Złożyliśmy mu pełny raport, a nasz czas rekompensaty jeszcze się nie skończył. Ciekawe, czego chce?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_5">
		<text>Mam nadzieję, że nie będzie nas obciążał za picie.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_6">
		<text>Nie, wydawał się być w dobrym humorze. Nie martw się, nie będzie na ciebie krzyczał ani nic takiego.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_after_yantar_start_dialog_7">
		<text>Zobaczymy. Może ma jakąś drobną robotę dla nas. Idę się ogarnąć i z nim porozmawiać.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_0">
		<text>Hej, Żurawliow. Już na nogach po operacji? Wyglądałeś na wyczerpanego po powrocie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_1">
		<text>Żywy i kopiący, jak widzisz.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_2">
		<text>Jak tam w Jantarze? Musi być piekło, skoro stalkerzy tam nie chodzą?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_3">
		<text>Pułkownik kazał mi to utajnić - będziesz musiał sam go zapytać. Mogę tylko powiedzieć, że w porównaniu z tym miejscem to pięciogwiazdkowy kurort. Jak się masz, co nowego?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_4">
		<text>Jeden z naszych naukowców zaginął. Jak on miał... A, tak! Dubinin! Zebraliśmy cały personel dwa dni temu i przeczesałem cały Agroprom... ale nic, żadnych śladów. Natknęliśmy się na obóz stalkerów i zapytaliśmy ich, "Widzieliście tu kogoś?" Wspomnieli o jakichś najemnikach koło tunelu. Nie wiem, czy to ma coś wspólnego, ale nie mamy innych tropów.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_5">
		<text>Więc odwołali poszukiwania?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_6">
		<text>Ha! Skąd. Mówimy o Dubininie. To nie byle jaki laborant; jego ochrona jest na najwyższym poziomie, ma mnóstwo asystentów terenowych. Dopóki go nie znajdą, czy to żywego, czy martwego w rowie, pułkownik nie odpuści. Zaciągniesz się?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_7">
		<text>Nie, dzięki.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_8">
		<text>A ten inny gość, jak on miał... A, tak! Koval! Słyszałem, że dołączył do was na operacji?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_9">
		<text>Nie wiem. Coś jest z nim nie tak. Ważne, że nie schrzanił operacji i dobrze, że pułkownik nie przydzielił go na stałe do naszego oddziału. Mam znacznie mniej zaufania do byłych stalkerów niż do któregokolwiek z naszych ludzi. Co ty na to, by do nas dołączyć?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_10">
		<text>Ha. Dzięki za ofertę, ale jak mogę zostawić moich własnych ludzi?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_11">
		<text>Jasne, ok. Idę teraz. Pułkownik mnie chciał.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_12">
		<text>Pewnie ma coś do powiedzenia o Dubininie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_start_dialog_13">
		<text>Zobaczymy.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_idle_dialog_0_1">
		<text>Żurawliow? Słucham uważnie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_idle_dialog_0_2">
		<text>Mów.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_washboard_soldier_idle_dialog_0_3">
		<text>Powiedz mi, co masz.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_0">
		<text>Oto jesteś!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_1">
		<text>Proszę pana.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_2">
		<text>W końcu obudziłeś się. Jak się czujesz? Koval właśnie składał mi raport o tej czarnej dymnej substancji, którą widzieliście. Możemy musieć wysłać kolejną ekspedycję do Jantaru, ale tym razem z asystentami badawczymi. Takie zjawiska wymagają przeglądu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_3">
		<text>Czyli znów jedziemy do Jantaru?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_4">
		<text>Nie. Inni się tym zajmą. Przydzielam cię do czegoś innego.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_5">
		<text>Słucham.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_6">
		<text>Mieliśmy mały kryzys podczas twojej nieobecności. Nie wiem, czy mogę to nazwać "małym"... Dubinin, jeden z naukowców, zaginął - był jednym z głównych asystentów w tym obiekcie. Kierował kilkoma projektami badawczymi, więc jego sprawa jest teraz prowadzona bezpośrednio przez administrację. Twoim zadaniem jest go znaleźć, najlepiej w jednym kawałku. Jeśli nie żyje, przynajmniej będziemy wiedzieć, że nie ma sensu go szukać.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_7">
		<text>Jakieś konkretne informacje, które pomogą w poszukiwaniach?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_8">
		<text>Konkretne? Nie wiele. Po jego zniknięciu zebraliśmy grupę zwiadowczą, która przeszukała każdy cal Agropromu, ale nie znaleźli śladów, tylko kilku nieudokumentowanych stalkerów, którzy mówili im o uzbrojonym oddziale najemników w pobliżu tunelu kolejowego. Nie wiemy, kim byli ci ludzie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_9">
		<text>Czy poszukiwania nie wyszły poza Agroprom?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_10">
		<text>Tutaj wchodzisz ty. Wolimy nie zwracać uwagi i nie wysyłać całych oddziałów. Potrzebujemy jednego człowieka, na którym możemy polegać, kogoś, kto nie zepsuje sprawy, i jestem pewien, że dasz radę. Tylko nie schrzań tego znikąd, dobra?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_11">
		<text>Zadanie jasne, ale muszę wiedzieć, gdzie zacząć poszukiwania.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_12">
		<text>Oto sytuacja: Dubinin prowadził badania nad artefaktami i anomaliami, często opuszczając obiekt osobiście z eskortą milstalkera. Spędził z nimi dużo czasu - mogą coś wiedzieć, albo przynajmniej dać ci wskazówki. A do tego zadania będziesz potrzebował wielu wskazówek...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_13">
		<text>Co masz na myśli?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_14">
		<text>Dubinin opuścił obiekt i po prostu zniknął w powietrzu. Sam. I czyjeś zgadywanie, gdzie do diabła jest. Czy zerwał kontrakt i zdezerterował? Czy został porwany przez tych najemników? Może dowiedział się czegoś podczas badań, co sprawiło, że opuścił Strefę? Jest wiele spekulacji. Jeszcze jedno: mówi się, że widziano go z jakimś stalkerem, ale raporty o tym nie wspominają. Najlepiej dowiedzieć się, kim jest ta osoba.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_15">
		<text>Rozumiem. Zaczynam od razu. Mogę zabrać moich chłopaków?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_16">
		<text>Rób, jak uważasz. Tylko pamiętaj, że wszystko musi być zrobione cicho. Jeśli ty i cały twój oddział zaczniecie śledzić Dubinina naraz, może to wszystko zepsuć. Możesz też liczyć na Kovala - zostanie przydzielony do twojego oddziału.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_17">
		<text>Nie potrzebujemy go! Poradzimy sobie bez niego.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_18">
		<text>Już to przerabialiśmy! Będzie z tobą. Pilnuj go - to porządny człowiek, a jego wiedza może być przydatna. Teraz idź! Zgłaszaj wszystko bezpośrednio mnie!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_colonel_after_yantar_dialog_19">
		<text>Tak jest...</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_0">
		<text>Hej, dzień dobry!</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_1">
		<text>Już po południu, śpiochu! Właśnie odwiedziłem pułkownika i mam nową misję.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_2">
		<text>O, świetnie! Kiedy wyruszamy? Dokąd jedziemy?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_3">
		<text>Spokojnie, tygrysie. Na razie działam sam, ale ważne, żebyś był w kontakcie. Mogę w każdej chwili potrzebować pomocy.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_4">
		<text>Żaden problem. O co chodzi w misji?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_5">
		<text>Naukowiec zniknął z obiektu jak kamfora. Albo został zabity, albo uciekł sam; może zginął w jakiejś anomalii. Muszę to zbadać i zapytać odpowiednich ludzi. Tymczasem ty powinieneś spróbować przejrzeć sieć stalkerów. Szukamy wszelkich informacji o naukowcach, najemnikach i wszystkim, co może pomóc, więc wstań i weź się do roboty. Jeśli coś znajdziesz, zgłoś mi.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_6">
		<text>Rozumiem. Zabieram się za to.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_yantar_dialog_7">
		<text>Czekam na aktualizacje.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_0">
		<text>Czego potrzebujesz?...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_1">
		<text>Przepraszam za przeszkadzanie. Mam do ciebie pytanie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_2">
		<text>Nie masz odpowiedniej rangi, żeby zadawać mi pytania. Śpię... Wróć później.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_dialog_3">
		<text>Hej, muszę cię o coś zapytać!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_0">
		<text>Mówiłem, że śpię! Czego chcesz?!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_1">
		<text>Powiedziałem, że muszę cię o coś zapytać. Wstań i odstaw ten ton!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_2">
		<text>Dwa słowa dla ciebie: spadaj.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_3">
		<text>W takim razie po prostu zgłoszę, że Cord odmówił zeznań na temat zniknięcia profesora Dubinina, czyniąc go głównym podejrzanym. Śpij dalej.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_4">
		<text>Hej, czekaj! Nie zrozumiałem, o co ci chodzi. O co chcesz zapytać?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_5">
		<text>Byłeś częścią eskorty profesora podczas jego wypraw terenowych w Strefie. Powiedz mi: gdzie byliście, kogo spotkaliście, czy zauważyłeś coś dziwnego?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_6">
		<text>Jak zwykle: obchodzimy jedną anomalie albo drugą.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_7">
		<text>Czy było coś dziwnego w jego zachowaniu?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_8">
		<text>Ci naukowcy zawsze zachowują się dziwnie. Mamroczą coś pod nosem i cieszą się, złością lub martwią w zależności od tego, co pokazują ich urządzenia. Dubinin był jednak zawsze spokojny - nigdy nie zauważyłem niczego dziwnego w jego zachowaniu.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_9">
		<text>Czy dzielił się z tobą jakimiś planami? Jakieś przypadkowe uwagi?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_10">
		<text>Podczas wszystkich naszych wypraw pracował w kompletnym milczeniu... inaczej niż wielu innych.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_11">
		<text>Kiedy ostatnio go widziałeś?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_12">
		<text>Około pięć dni temu. Prowadziliśmy go w stronę Bagien, a potem obserwował coś przez lornetkę. Potem wróciliśmy do bazy.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_13">
		<text>Jakieś przemyślenia na temat jego zniknięcia?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_14">
		<text>Ani zielonego pojęcia. Może udał się gdzieś sam i wpadł w anomalię. Mamy naukowców, którzy znikają co drugi dzień, prawda?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_15">
		<text>Czy były nowe twarze w twojej grupie, która go eskortowała?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_16">
		<text>Nie. I przez cały ten czas był naszą jedyną misją.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_17">
		<text>Gdzie teraz jest twój oddział?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_18">
		<text>Kridow jest na misji. Myślę, że Longboat poszedł jeść.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_1_task_second_dialog_19">
		<text>Dobrze. Jeśli przypomnisz sobie coś jeszcze, wyślij mi wiadomość na PDA.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_0">
		<text>Tak?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_1">
		<text>Przepraszam za przeszkadzanie, ale mam pilne pytanie dotyczące Dubinina. Wiesz, co się z nim stało.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_2">
		<text>Że zniknął? Tak, wszyscy o tym wiedzą.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_3">
		<text>Co możesz powiedzieć na ten temat?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_4">
		<text>Mam na myśli... co tu można powiedzieć?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_5">
		<text>Chroniliście go, więc to do was najpierw zwracam się z pytaniami.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_6">
		<text>Chroniliśmy, ale tylko gdy mieliśmy rozkaz eskortować asystenta badawczego, a on zniknął, kiedy przestał być naszą odpowiedzialnością. Nie będziemy go pilnować za każdym razem, gdy idzie się załatwić, prawda? Przykro mi, ale to nie jest w kontrakcie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_7">
		<text>Czy zauważyłeś coś dziwnego podczas eskorty? Nie widziałeś go spotykającego się z kimś poza obiektem, wspominającego wam coś konkretnego lub martwiącego się o coś?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_8">
		<text>Zawsze był sto procent spokojny i opanowany. Dochodziliśmy do celu, robił swoje pomiary lub notatki i wyjeżdżaliśmy. Żadnych niezwykłych momentów, żadnych rozmów, tylko i wyłącznie interes.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_9">
		<text>Jakie są twoje przemyślenia na temat tego, dokąd mógł pójść?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_10">
		<text>Kto wie? Nigdy nic z nami nie dzielił - zawsze trzymał się na uboczu. Jeśli mnie pytasz, to pewnie przestał się nami przejmować i wybrał się sam na swoją kolejną wyprawę do anomalii... i bez odpowiednich umiejętności z tego się nie wraca żywym. Myślę, że to tam powinieneś skierować swoje śledztwo.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldier_sec_scientist_2_task_dialog_11">
		<text>Dobrze. Zjedz, zanim ostygnie. Wyślij mi wiadomość na PDA, jeśli coś się wydarzy. Zostaniesz wynagrodzony za pomoc.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_0">
		<text>O, patrz kto zdecydował się odwiedzić nasze bagno! Co tu robisz?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_1">
		<text>Mam kilka pytań do ciebie na temat profesora Dubinina.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_2">
		<text>Nie jestem zdziwiony. Mamy już dość ludzi pytających o niego.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_3">
		<text>Nie wątpię, ale najlepiej będzie, jeśli odpowiesz. Im więcej szczegółów, tym lepiej.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_4">
		<text>Pytaj, a ja postaram się pomóc.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_5">
		<text>Ty i twoi ludzie eskortowaliście Dubinina na wyprawy terenowe. Czy zauważyłeś coś dziwnego w jego zachowaniu? Czy spotykał się z kimś poza obiektem lub powiedział ci coś, co mogłoby wskazywać na jego zniknięcie?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_6">
		<text>Spośród wszystkich naukowców, z którymi musiałem pracować, on był najbardziej powściągliwy. Zapytaj go o cokolwiek, a odpowie ściśle według protokołu: "Żołnierzu, twoim zadaniem jest trzymać tę broń i mieć oczy szeroko otwarte." Chciałem go zapytać o właściwości kilku artefaktów, ale nigdy nic od niego nie dostałem.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_7">
		<text>Dlaczego chciałeś o to zapytać?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_8">
		<text>Gdy byłem jeszcze zwykłym stalkerem w Strefie, prawie straciłem przyjaciela... no, powiedzmy, że go straciłem. Dopiero teraz wrócił na zewnątrz - z okaleczonym ciałem. Chcę mu jakoś pomóc. Słyszałem historie o artefaktach, które mogą leczyć, co mogłoby mu pomóc... ale profesor nic mi nie powiedział i niczego pożytecznego się nie dowiedziałem.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_9">
		<text>Rozumiesz, że jest związany kontraktem. Udzielanie takich informacji mogłoby go zaprowadzić do sądu.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_10">
		<text>Tak, rozumiem. Do diabła z tym wszystkim.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_11">
		<text>Słyszałem, że Dubinin zadawał się z jakimś stalkerem. Wiesz coś na ten temat?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_12">
		<text>Podczas naszych eskort nie było nikogo takiego, więc nie mogę nic powiedzieć.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_13">
		<text>Czy są jakieś wskazówki, na które mógłbyś mnie naprowadzić? Nie mógł po prostu zniknąć w powietrzu.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_14">
		<text>Szukasz w złym miejscu, Żurawliow. Szukaj w miejscach, które mogły go tak interesować, że opuściłby je bez eskorty. Nic dziwnego, że nie wrócił - idź gdziekolwiek sam, a w sekundę jesteś skończony. Gdybym był na służbie poszukiwawczej, sprawdziłbym każdą z anomalią w okolicy. To wszystko, co mogę powiedzieć.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_start_dialog_15">
		<text>Dobrze. Będę w kontakcie, jeśli będę miał więcej pytań. Jeśli sobie coś przypomnisz lub dowiesz się czegoś, wyślij mi wiadomość jak najszybciej.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_0">
		<text>Widziałeś to? Ani odrobiny pomocy od tych czterookich dupków!</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_1">
		<text>Trzeba za nimi pilnować jak za dziećmi, to na pewno...</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_2">
		<text>Jak wrócę, zrobię z nimi trening fizyczny, aż im się odwłoki zaczną ssać maślankę. A ty, dzięki za pomoc. Bylibyśmy skończeni, gdybyśmy byli tylko we dwóch.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_3">
		<text>Strzały nie przypomniały ci niczego o Dubininie, prawda?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_4">
		<text>Dubinin... Wiesz co, on... Ach, zapomnij.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_5">
		<text>Co? Co chciałeś powiedzieć?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_6">
		<text>Nic! Tylko wiedz, że on nie jest takim świętym, za jakiego go goniłeś. Powodzenia w poszukiwaniach, Żurawliow... Niestety, nie mam nic do dodania. Do widzenia.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_tonnel_boss_second_dialog_7">
		<text>W takim razie do widzenia.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_0">
		<text>Cześć, detektywie!</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_1">
		<text>Teraz raczej nie nazwałbym siebie detektywem.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_2">
		<text>A co z ciałem przy anomalii? To może być Dubinin?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_3">
		<text>Zaraz się dowiemy. Weź to.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_4">
		<text>Fuj. Po co to tu przyniosłeś?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_5">
		<text>Musimy to sprawdzić i upewnić się, że te szczątki naprawdę należą do Dubinina. Cała ta sprawa wydaje się zbyt piękna, żeby była prawdziwa, nie sądzisz?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_6">
		<text>Co masz na myśli?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_7">
		<text>Nasi "koleżanki" i "koledzy" z milstalkera twierdzą to samo: że Dubinin mógł zginąć w anomalii. Zauważyłem szczątki kogoś w naukowym kombinezonie, ale... cholera, tę anomalię można było dostrzec z kilometra. Czy naprawdę mamy uwierzyć, że Dubinin tak po prostu w nią wszedł, biorąc pod uwagę jego doświadczenie? Przyjmę to do wiadomości tylko, jeśli otrzymamy pozytywny dowód DNA, więc weź ten kawałek anatomii i oddaj go odpowiedniej osobie.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_8">
		<text>Masz rację. Nie zaszkodzi sprawdzić. Dam to Hottabowi, bo on jest w tym dobry. Myślisz, że nasi koledzy mogli zawiązać spisek, by skłamać o zniknięciu profesora?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_9">
		<text>To możliwe. Kridow wydaje mi się najbardziej podejrzany.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_10">
		<text>Myślisz, że miał swój udział w zniknięciu?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_11">
		<text>Moje przekonanie jest takie, że coś wie, ale nam tego nie mówi. To dobry człowiek i nie posunąłby się do morderstwa, ale to też powód, dla którego nie chce nikogo wrobić i wyjawić prawdę. Musimy poczekać na wyniki badań DNA. Czy coś odkryłeś?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_12">
		<text>Próbowałem dowiedzieć się więcej o stalkerze, który zadawał się z Dubininem. Nie pojawia się w raportach, co już jest poważnym naruszeniem kontraktu ze strony profesora. Jeśli współpracujesz ze stalkerem, musisz zapisać jego imię w raportach i wyjaśnić, jakiego rodzaju pomoc on świadczy. Ale tego nie zrobił. Sprawdziłem wszystkie dokumenty w jego komnacie i widziałem tę osobę kilka razy, mimo że nie ma go w bazie.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_13">
		<text>Nie znam go. A ty?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_14">
		<text>Też go widzę pierwszy raz.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_15">
		<text>Sądząc po wyglądzie, wydaje się być zwykłym stalkerem. I kto twoim zdaniem mógłby znać twarz każdego stalkera w Strefie?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_16">
		<text>Kto?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_17">
		<text>No, Sidorowicz, oczywiście!</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_18">
		<text>Myślisz o wizycie u niego?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_19">
		<text>Zdecydowanie. Znajdziemy stalkera i dowiemy się, co Dubinin robił poza wzrokiem swoich przełożonych.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_20">
		<text>Towarzyszymy ci?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_21">
		<text>Kontynuujcie kopanie. Przejrzyjcie sieć stalkerów i zapytajcie każdego stalkera, którego znacie. Może coś się pojawi. Chłopaki będą w gotowości; jeśli będę potrzebował pomocy, zadzwonię.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_22">
		<text>Rozumiem. Zaraz ma odlecieć helikopter z ekspedycją do Dytiatki. Mogą cię zabrać; lepsze to niż iść na piechotę.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_sky_after_search_info_dialog_23">
		<text>Na pewno przydałby mi się podwiezienie. No dobrze, lecę.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_0">
		<text>Hej!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_1">
		<text>Hej, Iwanicz! Jedziesz do Dytiatki?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_2">
		<text>Tak, Żurawliow! Jedziemy na południe!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_3">
		<text>Mógłbym z wami pojechać?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_4">
		<text>Poczekaj godzinę, a zabierzemy cię na pokład. Ci goście zbierają się jak żółwie!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_pilot_leader_task_escape_dialog_5">
		<text>Żaden problem. Dzięki!</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_0">
		<text>A ty kim jesteś? Czego chcesz?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_1">
		<text>Cześć. Przyszliśmy po naszych chłopaków, tych leżących na ziemi. To ty to zrobiłeś?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_2">
		<text>Nie. Akurat przechodziłem, robiąc swoje, kiedy dostałem wiadomość na PDA, że "moi chłopcy potrzebują pomocy" czy coś w tym stylu.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_3">
		<text>Jaka wiadomość? Dostałeś jakieś imię?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_4">
		<text>Nie wiem, koleś. Myślę, że to mógł być profesor Smyshlov, bo na pewno to nie był ktoś w wieku dwudziestu lat.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_5">
		<text>Czego on od ciebie chciał?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_6">
		<text>Kazał mi spotkać się z jego podopiecznymi pod tymi współrzędnymi i poprowadzić ich tam, gdzie mi powiedzą. Miałem dostać podwójną zapłatę i parę artefaktów na dodatek. I teraz, oto jestem.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_7">
		<text>Trochę ci zajęło. Czas, którego ktoś inny użył, żeby ich zastrzelić.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_8">
		<text>No tak, pędzenie na oślep gdziekolwiek w Strefie to pewna śmierć! A tak na marginesie, zdążyłem na czas. Byłem na wzgórzu, gdy zobaczyłem, jak te łobuzy strzelają do siebie. Jestem wystarczająco zestresowany, więc odpuść sobie te bzdury, zanim kogoś jeszcze zastrzelę!</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_9">
		<text>Strzelali do siebie nawzajem?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_10">
		<text>Dokładnie. Wszyscy wstali w tym samym czasie i zaczęli strzelać, jakby dostali rozkaz.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_11">
		<text>Może to był kontroler?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_12">
		<text>Kto to wie! Nic takiego tu jeszcze nie widziałem...</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_13">
		<text>Co mówi twój stary? Rozmawiałeś z nim?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_14">
		<text>Jeszcze nie, skoro ty tu jesteś i wszystko. Słuchajcie, chłopaki, musimy stąd wyjść... Już czuję, że coś dziwnego się dzieje.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_start_dialog_15">
		<text>Chwileczkę. Porozmawiam z moim towarzyszem.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_0">
		<text>To robi się coraz ciekawsze.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_1">
		<text>Co ty na to, Cluster?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_2">
		<text>Co tu dużo mówić? Musimy wziąć sprawy w swoje ręce. Chciałbym wiedzieć, gdzie będzie lepiej. Jeśli skontaktujemy się z Turovem, który pierwotnie zamówił skrzynię, to jakoś musimy się z nim ustawić, żeby Vizir od nas odstąpił, a także dostać trochę pieniędzy za kłopot. W takim razie będziemy musieli wysłać Birdiego... nie wiem, wysłać go gdzieś. Nie potrzebujemy lewicowca, a on trochę podejrzanie się zachowuje, wymyślając historie. Myślę, że to on zastrzelił ocalałych z grupy.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_3">
		<text>Chyba tak. Co wiesz o Smyshlovie?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_4">
		<text>Człowieku, nie mam pojęcia. Musimy dowiedzieć się, jaki to gość. Nie mam nic przeciwko rozmowie z profesorem, ale ten Birdie w ogóle mi się nie podoba! A kiedy Cluster czuje, że coś jest nie tak, chłopcze, lepiej w to uwierz... Ty podejmuj decyzję, a zobaczymy, co się stanie.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_5">
		<text>Nawet jeśli Birdie nie przypadł ci do gustu, lepiej mieć go po naszej stronie. Wtedy bardziej prawdopodobne, że nam pomoże, niż zaszkodzi.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_6">
		<text>Tak, masz rację co do tego.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_start_dialog_7">
		<text>Chwileczkę.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_0">
		<text>Jak tam idzie?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_1">
		<text>Birdie, porozmawiajmy z naukowcem.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_2">
		<text>Tak, już czas.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_stalker_bird_second_dialog_3">
		<text>Dawaj, włącz radio.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_0">
		<text>Hej, kolego, to trochę bałagan! Musimy zdecydować, komu oddać te skrzynie. To dużo pracy, ale to nic nie daje. Bez łupu nie ma zysku... Nie lubię ani Turova ani Smyshlova. A nasz Birdie to oszust, mam takie przeczucie.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_1">
		<text>Sami tego nie zrobimy! Powinniśmy przynajmniej dotrzeć do Śmietniska, a potem zdecydować, gdzie się udać - do Turova czy Smyshlova.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_2">
		<text>No to chodźmy!</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_3">
		<text>Cluster, zastanawiałem się, dlaczego masz taki pseudonim.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_4">
		<text>No, na pewno znalazłeś czas! Tak, kiedyś szliśmy z chłopakami po Strefie i natknęliśmy się na stado głodnych szczurów, czy tushkan jak tam są, ogólnie, piekło nie do zrozumienia. Więc zacząłem strzelać do tych gryzoni! Może i są małe, ale mogą zrobić szkody. W każdym razie, gdy fala minęła, było dużo tych szczurzych padlin. Tak się to przykleiło...</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_after_attack_dialog_5">
		<text>Heh, to ma sens. Dobrze, jedźmy na Śmietnisko. Gdy dojedziemy do zakrętu, zdecydujemy, kto będzie dźwigał ładunek. Nie mów jeszcze Birdiemu - niech myśli, że jedziemy przez Śmietnisko do Kordonu.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_0">
		<text>No to co teraz robimy?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_1">
		<text>Już żałuję, że w to wplątałem. Co ty na to?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_2">
		<text>Nie wiem.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_3">
		<text>Wyszedłbym stąd jak najszybciej. Jedźmy do Kordonu.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_4">
		<text>Tak, nic więcej tu do roboty. Nie chcę spotykać Turova i jego łajdaków.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_bandit_savior_wait_garbage_dialog_5">
		<text>No to ruszajmy.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_0">
		<text>Cóż, wszyscy wrócili żywi i prawie zdrowi. Teraz po dokumenty, do Smyshlova.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_1">
		<text>Nie sądzę, żeby chciał je oddać dobrowolnie!</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_2">
		<text>Mam takie samo uczucie. Ale to nie mój problem, decydujcie, jak chcecie. Ale wolałbym, żeby Smyshlov pozostał przy życiu! Idźcie po swoje papiery. Najważniejsze, żebyś nie zgubił drogi, żeby pan Vizir nie musiał ci przypominać o wytycznych i priorytetach.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_boss_final_dialog_3">
		<text>Postaramy się jak najlepiej.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_0_1">
		<text>Co słychać, dowódco?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_0_2">
		<text>Cześć.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_0_3">
		<text>Co słychać, dowódco?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_1_1">
		<text>Opatrzysz mnie, człowieku?</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_1_2">
		<text>Do widzenia.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_2">
		<text>Już się za to biorę, dowódco. Będziesz jak nowy.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_3">
		<text>Żartujesz? Jesteś w porządku, dowódco.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_4">
		<text>[kontynuacja...]</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_5">
		<text>Proszę bardzo. Dbaj o siebie!</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_6_1">
		<text>Dziękuję.</text>
	</string>

	<string id="agr_soldier_xottab_need_health_care_6_2">
		<text>I tak tego nie chciałem.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_0">
		<text>O-oj...</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_1">
		<text>Smyshlov, wszystko w porządku?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_2">
		<text>Mam się dobrze! Trochę mi się kręci, ale czuję się o wiele lepiej. A wy, młodzi ludzie?</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_3">
		<text>Bywało lepiej.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_4">
		<text>Otrząśnij się. Musimy stąd wyjść.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_scientist_final_dialog_5">
		<text>Tak, tylko twój podopieczny wydaje się knuć coś...</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_0">
		<text>Nauka, tyle warta co silniki postępu. Prawie nas wszystkich zabiła.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_1">
		<text>Musimy go ścigać! Teraz!</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_2">
		<text>Nie, cokolwiek byś chciał, bardzo zmęczyłem swoje ciało. Muszę odpocząć przez kilka dni, a potem wymyślić plan działania.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_3">
		<text>To wezwij wsparcie, niech ruszają w pościg!</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_4">
		<text>Co mam im powiedzieć? Samoświadoma skrzynia przejęła kontrolę nad zombie i stanowi zagrożenie dla państwa? Od razu mnie zlekceważą, zwłaszcza po efekcie psi. Nie, Axe, rób co chcesz, ale na razie rozstajemy się!</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_5">
		<text>A co z...</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_6">
		<text>Nie ma mowy, uspokój się. Ta operacja to nie twój poziom, a w jednym z tym box-masterem też nie polecam. I jeszcze puszczę plotkę, że Cluster, dobry dzieciak, zaginął w Strefie - albo w anomalii, albo kontroler go zabił. Więc proszę bardzo. Może jeszcze się spotkamy, jeśli Strefa tego chce. Szkoda tylko, że ścigałem Birdiego, okazał się dobrym człowiekiem.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_7">
		<text>I dzięki tobie i jemu za zatuszowanie sprawy. I może Strefa naprawdę będzie chciała, żeby nasze drogi się skrzyżowały.....</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_8">
		<text>Na razie, stalkerze. Trzymaj się.</text>
	</string>

	<string id="agr_composer_task_final_bandit_savior_final_dialog_9">
		<text>Do zobaczenia, Kuczerenko...</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_0">
		<text>Pozdrawiam! Jesteś jakimś sprzedawcą?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_1">
		<text>Witaj, natręcie! Powiedziałbym, że jesteś tu zaopatrzeniowcem! Czego chcesz? A może przyszedłeś tylko pogadać?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_2">
		<text>Będę miał jeszcze czas, żeby obejrzeć twój towar, ale na razie tylko się rozglądam i poznaję miejscowych.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_3">
		<text>Zgadza się! Koneksje w Strefie Wykluczenia są bardzo cenną walutą. Jestem Thrush, chciałbym cię poznać.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_4">
		<text>Mówią na mnie Topór! Powiesz mi kim jesteś i co tu robisz?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_5">
		<text>Prawie wszystko się zgadza. Jestem tu handlarzem. A terytorium Agropromu jest dla mnie jak dom! Kilka lat temu mieliśmy tu własną bazę, w pobliskiej fabryce. Prowadził ją stalker o imieniu Orestes. Ja byłem handlarzem. Handlowaliśmy zaopatrzeniem, artefaktami, bronią. Mogłem nawet dostarczyć moim dobrym przyjaciołom egzoszkielet! To był dobry czas w bazie, chociaż czasy były burzliwe. 2011 - frakcje walczyły, niemal o każde opuszczone miejsce w Strefie! Czasami wydawało mi się, że to wcale nie jest nienormalna Strefa, ale jakiś gorący punkt! Brakowało tylko czołgów i lotnictwa, na Boga! Wielu ludzi wtedy zginęło. Dziwię się, że jeszcze żyję. A potem, myślę, że wiesz, co się stało. To był piekielny wybuch! Wkurzyliśmy Strefę. Nie można tak po prostu rozpocząć wojny w Strefie. Zawsze będzie się bronić!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_6">
		<text>Co stało się z waszą bazą po wybuchu?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_stalker_trader_hello_dialog_7">
		<text>Po wielkim wybuchu wszystko się popsuło. Orestes gdzieś zniknął. Mówią, że zaoszczędził trochę pieniędzy, splunął na Strefę i udał się na Wielką Ziemię. A bez kompetentnego przywódcy cała organizacja bazy udała się w to samo miejsce. Stalkerzy się rozpierzchli. Ja też na jakiś czas zamknąłem swoją działalność. Od czasu do czasu sprzedawałem więc swoje resztki wolnym stalkerom, kręcąc się tu i ówdzie. Udało mi się pracować w bunkrze naukowców, w firmie Sidora, w Devil on the Garbage. Krótko mówiąc, przez lata byłem wszędzie. Ale włóczenie się po Strefie to nie moja działka. Jestem bardziej kupcem niż stalkerem. A teraz los się do mnie uśmiechnął, dowiedziałem się, że naukowcy zorganizowali bazę na miejscu dawnego instytutu badawczego i nie mają nic przeciwko współpracy ze stalkerami. Więc przyjechałem tutaj. Teraz handluję tutaj, pod dobrą ochroną i w dobrych warunkach. Nie mogę narzekać, zwłaszcza po tym wszystkim, co przeszedłem.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_1">
		<text>Nie odwracaj uwagi od usługi, żółtodziobie.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_2">
		<text>Czego chcesz? Pilnujemy bazy, a ty zadajesz pytania.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_3">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_4">
		<text>Wynoś się stąd, natręcie, zejdź mi z drogi.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_0_5">
		<text>No, nie świeć mi przed oczy, idź tam, gdzie idziesz.</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_1">
		<text>Pozdrowienia, Zhuravlev!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_2">
		<text>Pozdrowienia!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_3">
		<text>Dzień dobry!</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_4">
		<text>Jak leci, żołnierzu?</text>
	</string>

	<string id="agr_scientists_base_soldiers_idle_dialog_1_5">
		<text>Nieźle.</text>
	</string>

</string_table>